\chapter{Sucesión y series de funciones}
\fbox{
	\parbox[c][2.6cm][c]{\textwidth}{
		La principal preocupación de este capítulo es la convergencia
		uniforme y sus consecuencias.
		Al utilizar la notación de distancia entre funciones,
		preparamos el escenario para el estudio de los espacios
		funcionales en cursos más avanzados.
		En la sección 9.4 llevamos el curso a la culminación de dos
		teoremas famosos de Weierstras\ss: sobre la existencia de
		funciones continuas, en ninguna parte diferenciables, y sobre
		la aproximación polinomial de la función continua.
		% The chief concern of this chapter is uniform convergence
		% and its consequences.
		% By using the notation of distance between functions we set
		% the stage for the study of function spaces in more advanced
		% courses.
		% In Section 9.4 we bring the course to a culmination in two
		% famous theorems of Weierstrasß: on the existence of
		% continuous, nowhere differentiable functions, and on
		% polinomial approximation of continous function.
	}}

\

\

\noindent
En muchas áreas del análisis avanzado, se gana un poder significativo
al cambiar nuestra atención de las sucesiones, series y conjuntos de
\emph{números} a sucesiones, series y ``espacios'' de
\emph{funciones}.
Comenzamos este cambio de atención aquí, considerando familias de
funciones en la Sección 9.1.
El significado de convergencia de una sucesión de funciones se
considerará en la sección 9.1, pero en la sección 9.2 se definirá un
tipo de convergencia más satisfactorio.
% In many areas of advanced analysis, significant power is gained by
% shiftinng our attention from sequences, series, and sets of
% \textit{numbers} to sequences, series and ``spaces'' of
% \textit{functions}.
% We begin this shift of attention here, by considering families of
% functions in Section 9.1.
% The meaning oof convergence of a sequence of functions will be
% considered in Section 9.1, but a more satisfactory type of
% convergence will be defined in Section 9.2.
% \section{Familias de funciones y la convergencia puntual}

\begin{definition}
	\label{def:space_function}
	Sea $\mathcal{S}$ un conjunto arbitrario.
	Cualquier función $f\colon\mathcal{S}\to\mathbb{R} $ se llama una
	\textbf{función de valor real} en $\mathcal{S}$.
	Consideraremos el conjunto de todas estas funciones,
	\[
		\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)=
		\{\text{todas las funciones }
		f\colon\mathcal{S}\rightarrow\mathbb{R}\}.
	\]
	% Let $\mathcal{S}$ denote an arbitrary set.
	% Any function $f\colon\mathcal{S}\rightarrow\mathbb{R}$ is
	% called a \textbf{real-valued function} on $\mathcal{S}$.
	% We shall consider the set of all such functions,
\end{definition}

% En este conjunto $\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$
% definimos operaciones algebraicas.
% Para cada par de funciones
% $f,g\in\mathcal{F}\left(\mathcal {S},\mathbb {R}\right)$ y
% $\forall r\in\mathbb {R} $, definimos
% % On this set $\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$ we
% % define algebraic operations.
% % For every pair of functions
% % $f,g\in\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$, and
% % $\forall r\in\mathbb{R}$, we define
% \begin{enumerate}[(a)]
% 	\item \textbf{Adición} de $f$y $g$ especificando que
% 	      \[
% 		      \forall x\in\mathcal{S}:
% 		      \left(f+g\right)(x)=
% 		      f\left(x\right)+g\left(x\right).
% 	      \]
% 	\item \textbf{Multiplicación de $f$ por un ``escalar''} $r$
% 	      especificando que
% 	      \[
% 		      \forall x\in\mathcal{S}:
% 		      \left(rf\right)\left(x\right)=
% 		      r\cdot f\left(x\right).
% 	      \]
% 	\item \textbf{Multiplicación de} $f$ y $g$ especificando que
% 	      \[
% 		      \forall x\in\mathcal{S}:\left(fg\right)\left(x\right)=
% 		      f\left(x\right)\cdot g\left(x\right).
% 	      \]
% 	\item \textbf{División de} $f$ por $g$ por especificando que
% 	      \[
% 		      \forall x\in\mathcal{S}:
% 		      \left(\frac{f}{g}\right)\left(x\right)=
% 		      \frac{f(x)}{g(x)}.
% 	      \]
% 	      (Note que
% 	      \begin{math}
% 		      \frac{f}{g}\in\mathcal{F}
% 		      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)
% 	      \end{math}
% 	      solo si $\forall x\in\mathcal{S}, g(x)\neq0$.)
% 	\item \textbf{El valor absoluto de } $f$:
% 	      \begin{math}
% 		      \forall x\in\mathcal{S}:
% 		      \left|f\right|\left(x\right)=
% 		      \left|f\left(x\right)\right|.
% 	      \end{math}
% 	\item \textbf{El máximo de} $f$ y $g$:
% 	      \[
% 		      \forall x\in\mathcal{S}:
% 		      \max\left\{f,g\right\}\left(x\right)=
% 		      \max\left\{f\left(x\right),g\left(x\right)\right\}.
% 	      \]
% 	\item \textbf{El mínimo de} $f$ y $g$:
% 	      \[
% 		      \forall x\in\mathcal{S}:
% 		      \min\left\{f,g\right\}\left(x\right)=
% 		      \min\left\{f\left(x\right),g\left(x\right)\right\}.
% 	      \]
% \end{enumerate}

% \begin{theorem}[\textbf{Álgebra de funciones}]
% 	\label{thm:algebra_functions}
% 	Si $\mathcal{S}$ es un conjunto no vacío arbitrario, entonces
% 	$\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$, junto con las
% 	operaciones (a) y (b) especificas en la
% 	definición~\ref{def:space_function} arriba, satisface las
% 	siguientes diez propiedades.
% 	\begin{enumerate}[label={(\arabic*)},itemindent=*]
% 		\item \begin{math}
% 			      \forall f,g\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right):
% 			      f+g\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right).
% 		      \end{math}
% 		\item \begin{math}
% 			      \forall f,g,h\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right):
% 			      f+\left(g+h\right)=
% 			      \left(f+g\right)+h.
% 		      \end{math}
% 		\item \begin{math}
% 			      \forall f,g\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right):
% 			      f+g=g+f
% 		      \end{math}
% 		\item \begin{math}
% 			      \exists\,0\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)\ni
% 			      \forall f\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right):
% 			      f+0=0+f=f.
% 		      \end{math}
% 		\item \begin{math}
% 			      \forall f\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right):
% 			      \exists\,-f\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)\ni
% 			      f+\left(-f\right)=
% 			      0.
% 		      \end{math}
% 		\item \begin{math}
% 			      \forall f\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right):
% 			      \forall r\in\mathbb{R}:
% 			      rf\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right).
% 		      \end{math}
% 		\item \begin{math}
% 			      \forall f,g\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right):
% 			      \forall r\in\mathbb{R}:
% 			      r\left(f+g\right)=
% 			      rf+rg.
% 		      \end{math}
% 		\item \begin{math}
% 			      \forall f,g\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right):
% 			      \forall r,s\in\mathbb{R}:
% 			      \left(r+s\right)\left(f\right)=
% 			      rf+sf.
% 		      \end{math}
% 		\item \begin{math}
% 			      \forall f,g\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right):
% 			      \forall r,s\in\mathbb{R}:
% 			      r\left(sf\right)=
% 			      s\left(rf\right).
% 		      \end{math}
% 		\item \begin{math}
% 			      \forall f\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right):
% 			      1f=
% 			      f.
% 		      \end{math}
% 	\end{enumerate}
% 	Teniendo en cuenta la operación (c) de la
% 	definición~\ref{def:space_function},
% 	$\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$ también
% 	satisface las siguientes cinco propiedades:
% 	\begin{enumerate}[label={(\arabic*)},resume]
% 		\item \begin{math}
% 			      \forall f,g\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right):
% 			      fg\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right).
% 		      \end{math}
% 		\item \begin{math}
% 			      \forall f,g,h\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right):
% 			      f\left(gh\right)=
% 			      \left(fg\right)h
% 		      \end{math}.
% 		\item \begin{math}
% 			      \forall f,g\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right):
% 			      fg=
% 			      gf.
% 		      \end{math}
% 		\item \begin{math}
% 			      \forall f,g,h\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right):
% 			      f\left(g+h\right)=
% 			      fg+fh.
% 		      \end{math}
% 		\item \begin{math}
% 			      \forall f,g\in\mathcal{F}
% 			      \left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right):
% 			      \forall r\in\mathbb{R}:
% 			      r\left(fg\right)=
% 			      f\left(rg\right).
% 		      \end{math}
% 	\end{enumerate}
% \end{theorem}

% \begin{definition}
% 	\label{def:vector_space}
% 	Debido a que $\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$,
% 	junto con las operaciones de adición y multiplicación por
% 	escalares, satisface las primeras diez propiedades del
% 	teorema~\ref{thm:algebra_functions}, este es llamado un
% 	\textbf{espacio vectorial} de funciones, o simplemente un
% 	\textbf{espacio funcional}.
% 	Cualquier subconjunto
% 	\begin{math}
% 		\mathcal{G}\subseteq\mathcal{F}
% 		\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)
% 	\end{math}
% 	que también satisface estas diez propiedades relativas a estas
% 	operaciones dos operaciones es llamado un \textbf{subespacio} de
% 	$\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$.

% 	\

% 	Debido a que $\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$,
% 	junto con las operaciones de adición, multiplicación por
% 	escalares, y multiplicación satisface las quince propiedades del
% 	teorema~\ref{thm:algebra_functions}, este es llamado un
% 	\textbf{álgebra} de funciones.
% 	Cualquier subconjunto
% 	\begin{math}
% 		\mathcal{G}\subseteq\mathcal{F}
% 		\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)
% 	\end{math}
% 	que también satisface estas quince propiedades relativas a estas
% 	operaciones tres operaciones es llamado un \textbf{subálgebra} de
% 	$\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$.
% \end{definition}
% En el resto de este capítulo nos ocuparemos de los espacios
% vectoriales de funciones y sus subespacios, pero no nos ocuparemos
% del álgebra de funciones y sus subálgebras.
% % In the remainder of this chapter we shall be concerned with vector
% % spaces of functions and their subspaces, but we shall not pursue
% % algebra of functions and their subalgebras.

% \begin{lemma}
% 	\label{lem:subspace}
% 	Cualquier subconjunto de
% 	$\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$ que satisface
% 	las propiedades (1) y (6) del teorema~\ref{thm:algebra_functions}
% 	es un subespacio de
% 	$\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$.
% 	% Any subset of $\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$
% 	% that satisfies properties (1) and (6) of Theorem 9.1.2 is a
% 	% subspace of $\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$.
% \end{lemma}

\begin{example}
	Los siguientes se encuentran entre los muchos subespacios de
	$\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$.
	% The following are among the many subspaces of
	% $\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$.
	\begin{enumerate}[label={(\alph*)},itemindent=*]
		\item Si $\mathcal{S}$ es cualquier conjunto,
		      $B\left(\mathcal{S}\right)=$ el conjunto de todas las
		      funciones acotadas de valor real en $\mathcal{S}$.
		\item Si $\mathcal{S}$ es cualquier conjunto de números
		      reales, definimos
		      \begin{enumerate}[label={(\roman*)},itemindent=*]
			      \item $C\left(\mathcal{S}\right)=$ el conjunto de
			            todas las funciones de valor real que son
			            continuas en $\mathcal{S}$.
			      \item $D\left(\mathcal{S}\right)=$ el conjunto de
			            todas las funciones de valor real que son
			            diferenciables en $\mathcal{S}$.
			      \item $C^{k}\left(\mathcal{S}\right)=$ el conjunto
			            de todas las funciones de valor real que
			            tienen la $k$-ésima derivada continua en
			            $\mathcal{S}$.
			      \item $C^{\infty}\left(\mathcal{S}\right)=$ el
			            conjunto de todas las funciones de valor real
			            que son infinitamente diferenciable en
			            $\mathcal{S}$.
		      \end{enumerate}
		\item Si $\mathcal{S}=\left[a,b\right]$ es cualquier
		      intervalo compacto, definimos $R\left[a,b\right]$ como
		      el conjunto de todas las funciones de valor real que
		      son integrables en $\left[a,b\right]$ en el sentido de
		      Riemann.
		\item Si $\mathcal{F}_{1}$ es cualquier subespacio de
		      $\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$ y
		      $x_{0}$ es cualquier miembro de $\mathcal{S}$, entonces
		      el conjunto de todas $f\in\mathcal{F}_{1}$ tal que
		      $f\left(x_{0}\right)=0$ es un subespacio de
		      $\mathcal{F}_{1}$.
	\end{enumerate}
	Note que todos los subespacios listados en (b) arriba son
	subespacios de $B\left(\mathcal{S}\right)$ definido en (a).
\end{example}

\begin{center}
	\large\bfseries CONVERGENCIA PUNTUAL%POINTWISE CONVERGENCE
\end{center}
Nuestra primera preocupación en este capítulo es la noción de
convergencia de una sucesión $\left\{f_{n}\right\}$ de funciones.
Debemos aclarar lo que queremos decir con el enunciado de límite
\[
	\lim_{n\to\infty}f_{n}=
	f
\]
cuando $\left\{f_{n}\right\}$ es una sucesión de funciones en
$\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$ y
$f\in\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$.
La noción más simple de convergencia se llama convergencia
``puntual'', que ahora definimos.
Otros tipos de convergencia se definirán más adelante.
% Our first concern in this chapter is the notion of convergence of a
% sequence $\{f_n\}$ of funcions.
% We must clarify what we mean by the limit statement.
% when $\{f_n\}$ is a sequence of functions in
% $\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$ and
% $f\in\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$.
% The simplest notion of convergence is called ``pointwise''
% convergence, which we now define.
% Other types of convergence will be defined later.
\begin{definition}[Convergencia puntual]
	\label{def:pointwise}
	Para una sucesión $\left\{f_{n}\right\}$ dada de funciones en
	$\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$ y una función
	$f\in\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb {R}\right)$, decimos
	que $f_{n}$ \textbf{converge puntualmente} a $f$ sii
	$\forall x\in\mathcal{S}:f_{n}\left(x\right)\to f\left(x\right)$.
	A veces lo indicamos escribiendo
	\[
		f_{n}\to f\left(\text{puntualmente}\right).
	\]
	% For a given sequence \left\{f_{n}\right\} of functions in
	% $\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$ and a function
	% $f\in$\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$, we say
	% that $f_n$ \textbf{converges pointwise} to $f$ if
	% $\forall x\in\mathcal{S}, f_n(x)\rightarrow f(x)$.
	% We sometimes indicate this by writing
	% \[
	% 	f_n\rightarrow f (\text{pointwise}).
	% \]

	Decimos que una \textbf{serie} $\sum f_{n}$ dada de funciones en
	$\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$
	\textbf{converge puntualmente} a una función
	$f\in\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$
	si esta sucesión de sumas parciales converge puntualmente a $f$.
	Por tanto, cuando decimos que una serie de potencias
	``representa'' una función $f$ en un intervalo, estamos diciendo
	que converge puntualmente a $f$ en ese intervalo.

	Si bien este tipo de convergencia tiene una definición simple, no
	es el concepto de convergencia más útil, como veremos cuando
	exploremos algunos ejemplos.
	% We say that a given \textbf{series} $\sum f_n$ of functions in
	% $\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$
	% \textbf{converges pointwise} to a function
	% $f\in\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$ if this
	% sequence of partial sums converges pointwise to $f$.
	% Thus, when we say that a power series ``represents'' a function
	% $f$ on an interval we are saying that it converges pointwise to
	% $f$ on that interval.
	% While this type of convergence has a simple definition, it is
	% not the most useful concept of convergence, as we shall see
	% when we explore some examples.
\end{definition}

\begin{example}
	Damos aquí algunos ejemplos de sucesiones $\left\{f_{n}\right\}$
	y sus límites puntuales.
	El ejercicio 2 le pide que pruebe las afirmaciones hechas aquí.
	% We give here some examples of sequences $\left\{f_{n}\right\}$
	% and their pointwise limits.
	% Exercise 2 asks you to prove the claims made here.
	\begin{enumerate}[label={(\alph*)},itemindent=*]
		\item Sea $\mathcal{S}=\left[0,1\right]$ y $f_{n}=x^{n}$.
		      Las gráficas de $f_{n}$ para $n=1,\ldots,20$ se
		      muestran en la figura~\ref{fig:pointwise1}.
		      Se desprende del teorema 2.3.7 que el límite puntual de
		      la sucesión $\left\{f_{n}\right\}$ es la función
		      % Let $\mathcal{S}=\left[0,1\right]$ and $f_{n}=x^{n}$.
		      % The graphs of $f_{n}$ for $n=1,2,3,4$ are shown in
		      %Figure 9.1.
		      % It is clear from Theorem 2.3.7 that the pointwise
		      % limit of the sequence $\left\{f_{n}\right\}$ is the
		      % function
		      \[
			      f\left(x\right)=
			      \begin{cases}
				      0 & \text{si }0\leq x<1, \\
				      1 & \text{si }x=1.
			      \end{cases}
		      \]
		      (Ver figura~\ref{fig:pointwise1}.)
		      Entonces decimos $f_{n}\to f$ (puntualmente) en
		      $\left[0,1\right]$.
		      % Thus we say $f_{n}\to f$ (pointwise) on
		      \begin{figure}[ht!]
			      \centering
			      \includegraphics[width=.5\paperwidth]{pointwise_1}
						\caption{La función límite es .}
						\label{fig:pointwise1}
		      \end{figure}

		\item Sea $\mathcal{S}=\left[0,1\right]$ y defina
		      $f_{n}\colon\left[0,1\right]\to\mathbb{R}$ por
		      % Let $\mathcal{S}=\left[0,1\right]$ and define
		      % $f_{n}\colon\left[0,1\right]\to\mathbb{R}$ by
		      \begin{math}
			      f_{n}\left(x\right)=
			      \begin{cases}
				      2n-2n^{2}x & \text{si }0\leq x\leq\frac{1}{n}, \\
				      0          & \text{si }\frac{1}{n}<x\leq1.
			      \end{cases}
		      \end{math}
		      La gráfica típica de $f_{n}$ se muestra en la
		      figura~\ref{fig:pointwise2}.
		      Está claro que el límite puntual de
		      $\left\{f_{n}\right\}$ en $\left]0,1\right]$ es
		      $f\left(x\right)=0$ pero el límite puntual no existe en
		      $\left[0,1\right]$ porque
		      $\lim\limits_{n\to\infty}f_{n}\left(0\right)$ no existe.
		      % The graph of typical $f_{n}$ is shown in Figure 9.2.
		      % It is clear that the pointwise limit of
		      % $\left\{f_{n}\right\}$ on $\left]0,1\right[$ because
		      % $\lim\limits_{n\to\infty}f_{n}\left(0\right)$ does not
		      % exists.
		      \begin{figure}[ht!]
			      \centering
			      \includegraphics[
				      width=.5\paperwidth
			      ]{pointwise_2}
						\caption{La función límite es .}
						\label{fig:pointwise2}
		      \end{figure}

		\item Sea $\mathcal{S}=\left[-1,1\right]$ y defina
		      $f_{n}\colon\left[-1,1\right]\to\mathbb{R}$ por
		      % Let $\mathcal{S}=\left[-1,1\right]$ and define
		      % $f_{n}\colon\left[-1,1\right]\to\mathbb{R}$ by
		      \[
			      f_{n}=
			      \begin{cases}
				      \frac{1}{n}    & \text{si }\left|x\right|\leq\frac{1}{n},   \\
				      \left|x\right| & \text{si }\frac{1}{n}<\left|x\right|\leq1.
			      \end{cases}
		      \]
		      \begin{figure}[ht!]
			      \centering
			      \includegraphics[
				      width=.5\paperwidth
			      ]{pointwise_3}
						\caption{La función límite es .}
						\label{fig:pointwise3}
		      \end{figure}
		      La gráfica típica de $f_{n}$ se muestra en la
		      figura~\ref{fig:pointwise3}.
		      Es claro que el límite puntual de $\left\{f_{n}\right\}$ en
		      $\left[-1,1\right]$ es $f\left(x\right)=\left|x\right|$.
		\item Sea $\mathcal{S}=\left[0,1\right]$ y defina
		      $f_{n}\colon\left[0,1\right]$ por
		      \[
			      f_{n}=
			      \begin{cases}
				      1 & \text{si }x=0,\text{ o }x=\frac{m}{k}\text{ para algún primo relativo }m,k\in\mathbb{N},\text{ donde }k\leq n, \\
				      0 & \text{caso contrario}.
			      \end{cases}
		      \]
		      La gráfica típica de $f_{n}$ se muestra en la
		      figura~\ref{fig:pointwise3}.
		      Es claro que el límite puntual de $\left\{f_{n}\right\}$ en
		      $\left[0,1\right]$ es la función de Dirichlet
		      \[
			      f\left(x\right)=
			      \begin{cases}
				      1 & \text{si }x\text{ es racional},   \\
				      0 & \text{si }x\text{ es irracional}.
			      \end{cases}
		      \]
	\end{enumerate}
	Los ejemplos que acabamos de ver, junto con los ejemplos
	adicionales proporcionados en los ejercicios siguientes,
	sugieren que las funciones que son límites puntuales de la sucesión
	de funciones no necesariamente comparten características
	importantes de las funciones en la sucesión.
	% TODO: Complete
	Por lo tanto, aunque la convergencia puntual es esencial para
	establecer el límite de funciones, por sí sola no garantiza que la
	función límite herede propiedades ``agradables'' como la
	continuidad, la diferenciabilidad y la integrabilidad de las
	funciones en la sucesión.
	% The examples we have just seen, along with additional examples
	% provided in the exercises below, suggest that functions that are
	% pointwise limits of sequence of functions do not necessarily share
	% important features of the functions in the sequence.
	In Example 9.1.7 (c) each function $f_{n}$ is differentiable at $0$
	but the pointwise limit function $f$ is not. In Example 9.1.7 (d) each
	function $f_{n}$ is integrable on $\left[0,1\right]$ but the pointwise
	limit function $f$ is not. (See Example 7.2.10)
	In Exercises 6 and 7 below, we shall see sequences $\left\{f_{n}\right\}$
	of integrable functions that converge pointwise to an integrable function
	$f$ for which $\lim\limits_{n\to\infty}\int_{a}^{b}f_{n}\neq\int_{a}^{b}\lim\limits_{n\to\infty}f_{n}$.
	In Exercise 8 we shall see a sequence $\left\{f_{n}\right\}$ of differentiable functions that converges pointwise
	to a differentiable function $f$ for which $f^{\prime}_{n}\not\to f^{\prime}$.
	In Section 9.2 we shall discuss a stronger type of convergence
	known as ``uniform convergence'', which does guarantee that limit
	functions inherit certain of these features from the functions in
	the sequence.
	Thus, while pointwise convergence is essential in establishing the
	limit of functions, it alone does not guarantee that the limit
	function inherits ``nice'' properties such as continuity,
	differentiability, and integrability from the functions in the
	sequence.
\end{example}

%\section{Convergencia uniforme}

% La noción de convergencia ``puntual'' ignora una de las
% características esenciales de nuestra definición de límite de una
% sucesión.
% En el Capítulo 2, acordamos que el enunciado
% ``$\lim_{n\to\infty}x_{n}=x$'' significa que $x_{n}$ puede ser
% arbitrariamente ``cercano a'' $x$, haciendo $n$ suficientemente
% grande.
% Nos gustaría enunciar nuestra definición del límite
% % The notion of ``pointwise'' convergence ignores one of the essential
% % features of our definition of limit of a sequence.
% % In Chapter 2, we agreed that the statement
% % ``$\lim_{n\to\infty}x_n=x$'' means that $x_n$ can be arbitrarily
% % ``close to'' $x$ making $n$ sufficiently large.
% % We would like our definiton of the limit statement
% \[
% 	\lim_{n\to\infty}f_{n}=
% 	f
% \]
% para incorporar esta noción de ``cercanía''.
% % to incorporate this notion of ``closeness''.
% Queremos que signifique que podemos hacer que la función $f_{n}$ sea
% arbitrariamente ``cerca de'' la función $f$ haciendo $n$
% suficientemente grande.
% Pero, ¿qué significa decir que dos \emph{funciones} están
% ``próximas'' entre sí?
% ¿Cómo medimos la distancia entre dos funciones?
% Al definir la cercanía de los números reales usamos el valor
% absoluto; así, $\left|x-y\right|$ representa la distancia entre $x$ e
% $y$, y $\left|x\right|$ representa la distancia entre $x$ y $0$.
% Para representar la ``distancia'' entre las funciones $f$ y $g$
% podemos adoptar un enfoque similar, como en la siguiente definición.
% % We want it to mean that we can make the function $f_n$ be arbitrarily
% % ``close to'' the function $f$ by making $n$ sufficiently large.
% % But what does it mean to say that two \textit{functions} are
% % ``close to'' each other?
% % How do we measure the distance between two functions?
% % In defining closeness of real numbers we used the absolute value;
% % thus, $\left|x-y\right|$ represents the distance between $x$ and $y$,
% % and $\left|x\right|$ represents the distance between $x$ and $0$.
% % To represent the ``distance'' between functions $f$ and $g$ we can
% % take a similar approach, as in the following definiton.
% \begin{definition}
% 	Dada una función $f\in B\left(\mathcal{S}\right)$, definimos
% 	% Given a function $f\in B\left(\mathcal{S}\right)$, we define
% 	\[
% 		\left\|f\right\|=
% 		\sup\left\{
% 		\left|f\left(x\right)\right|\colon x\in\mathcal{S}\right\}.
% 	\]
% \end{definition}
% % TODO: http://esfm.egormaximenko.com/analysis/sup_norm_es.pdf
% El número real $\left\|f\right\|$ se llama \textbf{norma supremo}
% \footnote{también se le conoce como norma uniforme} de
% $f$ en $\mathcal{S}$; la existencia está garantizada por la propiedad
% de completitud. (Ver figura X.)
% Dadas las funciones $f,g\in B\left(\mathcal{S}\right)$, la
% \textbf{distancia entre} $f$ y $g$ en $\mathcal{S}$ es
% \[
% 	d\left(f,g\right)=
% 	\left\|f-g\right\|.
% \]
% (Ver figura Y.) Así, $\left\|f\right\|$ es la distancia entre $f$ y
% la función $0$.
% % The real number $\left\|f\right\|$ is called the \textbf{sup norm} of
% % $f$ on $\mathcal{S}$; it is guaranteed to exist by the completeness
% % property.
% % Given functions $f,g\in B\left(S\right)$, the
% % \textbf{distance between} $f$ and $g$ on $\mathcal{S}$ is
% En consecuencia, para un $\varepsilon>0$ dado, una función
% $g\in B\left(\mathcal{S}\right)$ está a una distancia $\varepsilon$
% de una función $f\in B\left(\mathcal{S}\right)$ si su gráfica cae
% dentro de una ``banda'' $\varepsilon$ unidades por encima y por
% debajo de la gráfica de $f$. Ver figura Z.

% La ``norma supremo'' tiene varias propiedades algebraicas importantes
% que lo hacen parecerse al valor absoluto, y que forman la base de su
% utilidad.

% \begin{theorem}
% 	Dados cualesquiera $f,g\in B\left(\mathcal{S}\right)$ y cualquier
% 	número real $r$,
% 	\begin{enumerate}
% 		\item $\left\|f\right\|\geq0$, y $\left\|f\right\|=0$ sii $f=0$.
% 		\item $\left\|f+g\right\|\leq\left\|f\right\|+\left\|g\right\|$
% 		(subaditividad o desigualdad triangular)
% 		\item $\left\|rf\right\|=\left|r\right|\left\|f\right\|$,
% 		\item $\left\|fg\right\|\leq\left\|f\right\|\left\|g\right\|$
% 		(submultiplicatividad)
% 	\end{enumerate}
% \end{theorem}
% Finalmente estamos listos para enunciar la definición de
% `` convergencia uniforme '' de una sucesión de funciones.
% Aunque esta definición parece complicada, encontraremos que
% utilizando la noción de ``norma'' podemos hacerla más comprensible.
% We are finally ready to state the definition of
% ``uniform convergence'' of a sequence of functions.
% Although this definition seems complicated, we shall find that by
% using the notion of ``norm'' we can make it more understandable.

% \begin{definition}[\textbf{Convergencia uniforme}]
% 	Decimos que una sucesión $\left\{f_{n}\right\}$ de funciones en
% 	$\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$ converge
% 	uniformemente a una función
% 	$f\in\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$ si
% 	\[
% 		\boxed{
% 		\forall\varepsilon>0:\exists\,n_{0}\in\mathbb{N}\ni
% 		n\geq n_{0}\implies
% 		\forall x\in\mathcal{S}:
% 		\left|f_{n}\left(x\right)-f\left(x\right)\right|<
% 		\varepsilon.
% 		}
% 	\]
% 	% We say that a sequence $\{f_n\}$ of functions in
% 	% $\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$ converges
% 	% uniformly to a function
% 	% $f\in\mathcal{F}\left(\mathcal{S},\mathbb{R}\right)$ if
% \end{definition}
% \noindent
% Equivalentemente,
% \[
% 	\forall\varepsilon>0:\exists n_{0}\in\mathbb{N}\ni
% 	n\ge n_{0}\implies
% 	f_{n}-f\text{ es acotada en }\mathcal{S}\text{ y }
% 	\left\|f_{n}-f\right\|<\varepsilon.
% \]
% Es decir,
% \[
% 	\boxed{
% 	\left\{f_{n}-f\right\}
% 	\text{ is eventually in } B\left(\mathcal{S}\right)
% 	\text{ and from that point on, }
% 	\left\|f_{n}-f\right\|\to 0.
% 	}
% \]

% \begin{theorem}
% 	Para una sucesión de funciones $\left\{f_{n}\right\}$ dada en
% 	$B\left(\mathcal{S}\right)$ y una función
% 	$f\in B\left(\mathcal{S}\right)$, $\left\{f_{n}\right\}$
% 	\textbf{converge uniformemente} a $f$ sii $\left\|f_{n}-f\right\|\to0$.
% 	Es decir,
% 	\[
% 		\boxed{
% 		\forall\varepsilon>0:\exists n_{0}\in\mathbb{N}\ni n\geq n_{0}
% 		\implies\left\|f_{n}-f\right\|<\varepsilon.
% 		}
% 	\]
% 	Notice how closely this parallels the definition of $\lim\limits_{n\to\infty}x_{n}=x$.
% \end{theorem}

% \begin{theorem}
% 	Si $f_{n}\left(x\right)\to f$ (uniformemente) en $\mathcal{S}$,
% 	entonces $f_{n}\left(x\right)\to f$ (puntualmente) en $\mathcal{S}$.
% \end{theorem}

% \begin{example}
% 	As seen in Example 9.1.7 (a), the sequence $\left\{f_{n}\right\}$ of
% 	functions $f_{n}\left(x\right)=x^{n}$ converges pointwise on
% 	$\left[0,1\right]$ to the limit function
% 	\[
% 		f\left(x\right)=
% 		\begin{cases}
% 			0 & \text{si }0\leq x<1 \\
% 			1 & \text{si }x=1.
% 		\end{cases}
% 	\]
% 	However, the convergence is not uniform, since
% 	\[
% 		\forall n\in\mathbb{N}:\left\|f_{n}-f\right\|=\sup\left\{\left|x^{n}\right|:0\leq x\leq 1\right\}=1.
% 	\]
% \end{example}

% \begin{theorem}[]

% \end{theorem}
